// Fragekatalog zum Thema JavaSript

const fragenDB = [
    {
        frage: "Wie deklariert man eine Variable in JavaScript?",
        antworten: ["let", "var", "const", "alle oben genannten"],
        korrekteAntwort: "alle oben genannten"
    },
    {
        frage: "Welches Schlüsselwort wird verwendet, um eine Funktion in JavaScript zu deklarieren?",
        antworten: ["function", "program", "method"],
        korrekteAntwort: "function"
    },
    {
        frage: "Welches Symbol wird in JavaScript verwendet, um einen Kommentar zu beginnen?",
        antworten: ["//", "*", ";"],
        korrekteAntwort: "//"
    },
    {
        frage: "Was ist eine Funktion in JavaScript?",
        antworten: ["Eine Anweisung, die eine Bedingung prüft", "Ein Wert, der einem Datentyp zugeordnet ist", "Ein Block von Anweisungen, die zusammen ausgeführt werden, um eine bestimmte Aufgabe auszuführen"],
        korrekteAntwort: "Ein Block von Anweisungen, die zusammen ausgeführt werden, um eine bestimmte Aufgabe auszuführen"
    },
    {
        frage: "Was ist der Unterschied zwischen == und === in JavaScript?",
        antworten: ["== prüft auf Gleichheit und === prüft auf Identität", "== prüft auf Identität und === prüft auf Gleichheit", "Es gibt keinen Unterschied zwischen == und ==="],
        korrekteAntwort: "== prüft auf Gleichheit und === prüft auf Identität"
    },
    {
        frage: "Welche Methode wird verwendet, um die Länge eines Arrays in JavaScript zu erhalten?",
        antworten: ["size()", "length()", "count()"],
        korrekteAntwort: "length()"
    },
    {
        frage: "Welches Schlüsselwort wird in JavaScript verwendet, um aus einer Schleife auszubrechen?",
        antworten: ["break", "return", "exit"],
        korrekteAntwort: "break"
    },
    {
        frage: "Welches Symbol wird in JavaScript verwendet, um einen Objekt-Eigenschaftsnamen zu setzen?",
        antworten: ["$", "#", ":"],
        korrekteAntwort: ":"
    },
    {
        frage: "Welche Schleife wird verwendet, um eine bestimmte Anzahl von Durchläufen durchzuführen?",
        antworten: ["while", "do/while", "for"],
        korrekteAntwort: "for"
    },
    {
        frage: "Welches Symbol wird in JavaScript verwendet, um den Rest einer Division zu berechnen?",
        antworten: ["&", "%", "*"],
        korrekteAntwort: "%"
    },
    {
        frage: "Was ist JavaScript?",
        antworten: ["Eine serverseitige Skriptsprache", "Eine objektorientierte Programmiersprache für Webanwendungen", "Eine Datenbank-Abfragesprache"],
        korrekteAntwort: "Eine objektorientierte Programmiersprache für Webanwendungen"
    },
    {
        frage: "Wie kann man in JavaScript auf das erste Element eines Arrays zugreifen?",
        antworten: ["Mit der Syntax array[0]", "Mit der Syntax array.first()", "Mit der Syntax array.shift()"],
        korrekteAntwort: "Mit der Syntax array[0]"
    },
];

// Fragenkatalog wird exportiert als default
export default fragenDB;